The Zero Game [Diane]

CIRCUS RAMPAGE

Sur la vidéo de surveillance, Numéro 1, dont le visage était impossible à reconnaître, affichait très clairement son intérêt pour les singes qu’il venait d’abattre froidement sous le chapiteau. Son silencieux à la main, il se penchait sur le premier corps, le dépouillait d’un objet particulier. Et recommençait avec le second. Un par un ils étaient tombés, tétanisés devant son entrée impromptue, théâtrale. Et de belles giclées de sang, jaillissant des corps comme des jets d’eau puissants, arrosèrent le sol où se produisaient les représentations. Ils se sont écroulés comme des marionnettes aux fils violemment sectionnés, avec de la terreur dans leurs grands yeux exorbités, et une brûlure à l’endroit où les balles les avaient traversés. Seulement après avoir regardé sur son portable, Numéro 1 a fait le tour des corps encore chaud, et leur a ôté à chacun leur masque de singe, pour trouver Numéro 16, qui était le troisième abattu, le troisième malchanceux à être tombé, la gorge et la carotide ouverte, laissant le sang se faufiler comme une rivière folle dans son œsophage et sa trachée, remplir ses poumons, ne permettant plus à son cerveau d’être suffisamment irrigué par la même occasion. Numéro 1 fût contraint de lui enlever tout son déguisement de macaque. A l’aide d’une lame qu’il gardait sur lui et qu’il replia rapidement pour la remettre dans la poche intérieure de sa veste. Il trouva un revolver d’un petit calibre dans les sous-vêtements de 16. A force de mener la belle vie, il s’était laissé aller pensa Numéro 1 en souriant. Il trouva le tatouage de sa victime à l’intérieur de sa cuisse droite. Un numéro 16 très petit mais néanmoins bien visible à l’œil nu.

- Et alors vous me dites que vous êtes ? Numéro combien ?

- Je vous l’ai déjà dit Inspecteur G, je suis 42. Regardez bien mon poignet.

            42 montra son poignet droit à l’Inspecteur G, et regarda encore une fois l’écran, le poignet levé, le poing fermé, le coude posé sur la table. Son tatouage, 42 l’avait choisi à cet endroit. Dans des sachets plastiques mis sous scellés, disposés sur la table, les masques de singe portaient encore leurs traces de sang. Mais il avait coagulé, noirci, il était marron foncé. Il n’était plus visuellement aussi choquant que du sang frais sortant d’une blessure. Parfois, le sang sortait très foncé alors que la victime – le numéro – était encore vivante. Cela dépendait des corps, de la biologie de l’individu, de sa santé générale, estimait 42, qui n’était pas médecin.

            - Je ne suis pas médecin, je ne peux pas vous dire. 42 apprécia son reflet dans le moniteur d’un certain âge, lorsque l’image disparut. Il ressemblait à un clochard, sans attaches sociales particulières visibles dans son apparence. Il frémit en pensant à Numéro 1 abattant ces quatre individus dans le cirque. Son intention pure, celle d’un prédateur sur sa proie. Un sang-froid authentiquement démoniaque.

            - Soit répondit Louis, le second Inspecteur, plus jeune, français, brun et élancé, avec cette fraîcheur et cette blancheur de peau un peu ridicules. Vous n’êtes pas grand-chose à part un vagabond, c’est exact ? Il feuilletait un dossier, debout, le dos contre le mur, les manches de sa chemise retroussées, d’un air semi-investi, semi-attentif aux paroles de 42. Son arme de service accrochée à sa ceinture, arme que convoitait énormément 42, sachant qu’il n’était pas simplement menotté, mais également rattaché à la table fixée au sol par une chaine comme cela se faisait dans cette juridiction. Et maintenant qu’il avait vu le massacre du cirque, cela le préoccupait beaucoup.

A PROPOS DE NUMERO 11

            Elle était tombée sur cette photo par hasard. Elle avait alors 21 ans, elle était blonde à cette époque, et n’avait pas encore son tatouage « 11 » gravé sur son cuir chevelu au sommet de son crâne. De temps  en temps, un léger psoriasis la démangeait à cet endroit. Il apparaissait au printemps, persistait malgré les traitements, et s’en disparaissait, de lui-même, au cours de l’été. Aujourd’hui il était là, caché par son épaisse chevelure devenue poivre et sel, et le numéro était désormais recouvert de tâches rougeâtres non purulentes. Elle avait beaucoup changé de couleur de cheveux par le passé. Ils lui avaient appris qu’elle avait plus de chances de survivre si elle parvenait à se métamorphoser régulièrement. Les hommes dans le jeu le faisaient également à leurs façons : style vestimentaire, coupe de cheveux, attitude, on leur avait conseillé à tous de prendre des cours de comédie, pourquoi pas de jouer quelques rôles au cinéma, de se lancer dans le théâtre ou d’apparaître à la télévision. Mais toujours opter pour des rôles secondaires, qui permettaient de ne pas trop s’afficher. De se cacher à la vue de tous en quelque sorte. Ne pas s’afficher exagérément était la clé de la plupart des numéros survivants, car ils se reconnaissaient d’un simple regard. Deux regards qui se croisaient, et toute une histoire commune, demandant aux deux parties de s’entretuer, s’enclenchait sans qu’ils ne puissent rien y faire. Il courait une rumeur selon laquelle il était possible pour un Numéro préprogrammé de résister à sa pulsion meurtrière dès lors que celle-ci était activée par la rencontre d’un autre numéro. Numéro 11 avait à son actif la mort de 14 autres numéros, dont 601 (son premier), 63, 370, 85, 1198… Les autres, elles ne se souvenaient même pas de leurs visages. Elle n’avait même pas eu le temps de les voir pour certains. Pour 601, c’était gravé dans sa mémoire. Elle avait pris le thé avec sa femme, prétextant être témoin de Jéhovah pour entrer dans leur agréable petite maison cossue. La femme de 601 s’était écroulée face la première dans un coussin de son canapé, la gorge ouverte très rapidement, d’un geste qui avait paru à Numéro 11 d’une affolante banalité. Comme si elle remettait une manche ou tirait un rideau. Son acte n’a pas accéléré sa pulsation cardiaque alors qu’elle voyait le sang imbiber le canapé et la moquette. 601 était rentré ce soir-là pour trouver la maison plongée dans le noir. C’est en cherchant les fusibles dans la cave qu’il sentit une douleur vive au bas du dos. Numéro 11 avait appris tout ce qu’il y avait à apprendre des lames et des armes tranchantes.

            Dans la buanderie, elle voyait par la fenêtre son fils de 16 ans qui nettoyait la piscine avec une épuisette à l’extérieur. Elle sourit car elle se voyait elle à son âge à travers lui, lorsqu’elle était adolescente. Sur la photo elle souriait comme elle était en train de le faire avec quelques rides et quelques meurtres en plus, et toute cette époque, toute cette innocence dans ce passé si lointain et si proche en même temps semblait s’être déroulée dans un autre univers. Elle avait régulièrement la sensation d’un dédoublement. Ce n’était pas agréable, mais c’était sa réalité.

            Elle retourna dans la cuisine pour poursuivre son repassage en regardant les informations sur la télévision, un écran plat tactile installé par son mari dont le corps gisait dans sa voiture, à quelques kilomètres de là, dans le parking souterrain de son lieu de travail, une grande tour noire qui ressemblait à un mur de briques. Il gisait place conducteur, mort, une balle tirée dans son œil gauche, à bout portant.

INSPECTEUR G

            Il avait certes grossi depuis Noël dernier se dit-il en se tâtant vaguement le ventre, espérant que personne ne remarque qu’il était en train de penser à sa forme. Quelque chose ne collait pas dans cette affaire de cirque. Alors il s’arrêta, pour regarder à distance le chapiteau. Le tireur avait pris d’incroyables risques, calculés cependant. L’inspecteur G en était le premier étonné. Il savait que l’individu en question était d’une assurance et d’une arrogance folles. En pleine journée, en pleine répétition, abattre les faux macaques… Sans que personne ne le voit entrer ni sortir. Il savait cependant qu’il était filmé et il n’a pas détruit la vidéo. Ou alors c’était un idiot et il ne savait pas. Impossible qu’il soit un idiot, se reprit l’inspecteur, en toussotant. Il se répéta à lui-même comme une incantation : « d’une assurance et d’une arrogance folles ».

            - Les macaques répétaient tous les jours à cette heure précise ?

            - Les hommes déguisés en macaques vous voulez dire, le repris Louis, son jeune coéquipier avec cet air qui semblait vouloir être, quel qu’en soit le prix, au service de son mentor.

            - Oui. Les hommes déguisés en singe. Le vagabond a forcément vu quelque chose.

            - On ne dirait pas que c’est lui dans la vidéo… C’est difficile à dire, il va falloir travailler cela.

            Ils entrèrent sous le chapiteau, déjà encerclé de bandes jaunes, et de flics surveillants la scène comme les gardiens d’un temple mystique. Les corps étaient encore en l’état étendus par terre, chacun dans leur flaque de sang. 3 corps qui ressemblaient à de grands chimpanzés, le 4 entièrement déshabillés, le déguisement soigneusement découpé. Ils se faisaient mitrailler dans une seconde vague par des photographes concentrés. Cette fois les éclairs n’étaient pas mortels. Presque chauds, dit un policier qui semblait enthousiaste, vue la notoriété locale des victimes.

            Louis vit le regard de l’inspecteur G se durcir. Ou plus exactement s’assombrir, comme s’il se doutait que cela ne serait pas évident de retrouver l’auteur de ce massacre, et encore moins de comprendre son réel motif.

            - Il a pris quelques objets, et un morceau de peau.

            Après quelques secondes, Inspecteur G demanda en regardant les corps étendus si le morceau de peau prélevé possédait une marque quelconque, comme un tatouage. Des agents s’apprêtaient déjà à enlever les masques et les mettre sous scellés dans des sachets plastiques correctement fermés.

            - Si oui, il faudra regarder les marques de ce vagabond interpellé, dit-il. Il y a peut-être corrélation. Peut-être pas, que quelqu’un s’y mette avant que je ne vérifie par moi-même.

            G considéra alors qu’il avait vraiment pris trop de poids ces derniers temps. Ce n’était pas bon pour sa santé, lui qui avait vaincu le cancer quelques années auparavant.

            Numéro 1 avait à son actif plusieurs centaines de morts, d’autres numéros qui avaient croisé sa route et s’étaient éteint à tout jamais. Dans sa chambre d’hôtel, tout était rouge, les draps, les moquettes, les tapisseries, c’était le thème de l’hôtel entier et il n’aimait pas ça. Il jeta sa cagoule noire carrée sur le lit. Il avait arrêté de compter à partir de 500 victimes. Depuis ses vingt et un ans qu’il avait commencé, et il n’avait fait que ça, courir après eux, pour ne pas qu’ils le trouvent en premier. Ils lui avaient dit : ce seront toi, ou eux. Ceux qui lui avaient fait ce tatouage. Numéro 1. Peut-être le tout premier. Numéro 2 avait été facile à abattre, Numéro 3 avait supplié à genoux, Numéro 4 s’était caché pendant quelques mois au Canada, à chasser le caribou. Numéro 1 se demandait parfois s’il existait un Numéro 0. Personne ne savait vraiment.

            Il possédait un corps musclé, il entretenait cette forme exemplaire autant pour son propre plaisir que pour mieux parer les mano a mano éventuels. Et ils furent nombreux, même s’il préférait de toute façon utiliser des armes à feu et tuer ses victimes à bonne distance. Mais rien ne disait à l’avance comment les affrontements tourneraient. Il y avait une constante dans son esprit : tous et toutes ils les voyaient comme des proies à broyer et à consommer. Ils n’étaient rien d’autre. Avant il tenait même des carnets très précis des meurtres qu’il commettait. Avec des pourcentages sur certains critères, comme le courage de sa victime face à son arme à feu, ou la lâcheté dont elle avait fait preuve, comme Numéro 4, 571, ou même 87. Numéro 1 se dévêtit dans sa salle de bains, en s’appuyant sur le rebord du lavabo il se regarda longuement, méticuleusement dans le miroir. Il trouva un point rouge sous son globe oculaire droit. Une goutte de sang s’était introduite par le trou pour son œil droit. Il sourit et gratta sa barbe qu’il eut envie de raser, alors que le jour précédent il la trouvait très confortable.

            G en s’asseyant dans sa voiture aux côtés de son jeune coéquipier considéra un instant ces enfants curieux depuis la route qui regardaient les policiers aller et venir dans la zone du cirque. Il remarqua ce petit garçon qui cachait à peine le fait qu’il lui manquait la main droite et qu’à la place se trouvait un moignon qu’il avait trempé dans ce qui ressemblait à de la peinture jaune.

DANS LA TETE

            Le fils de Numéro 11 retourna dans sa chambre et s’assit à son bureau face à son ordinateur portable. Il remit son casque rouge sur ses oreilles et recommença la partie de son jeu en réseau. Ce fût peut-être la plus grosse erreur de son existence car de son placard, juste derrière lui, sortit doucement et prudemment Numéro 1, entièrement en noir, avec une cagoule carrée sur la tête et une cible rouge dessinée sur son torse. Il tenait une kalachnikov contre sa cuisse. Doucement et prudemment, il avançait vers l’adolescent qui, par chance, pu apercevoir lors d’une image sombre fugace sur son écran l’ombre menaçante de Numéro 1 derrière lui, brandissant quelque chose de blanc et familier. Cette chance, ce fut celle de voir la mort arriver quelques secondes avant qu’elle ne frappe. Il se retourna, surpris et une seule rafale à travers un oreiller lui transperça et déchira la gorge ainsi que le haut de la poitrine, le sang éclaboussant son ordinateur, son bureau et le sol. Il s’écroula par terre tandis que les plumes de l’oreiller volaient dans tous les sens. Par jeu, Numéro 1 vida le reste de l’oreiller en le secouant dans tous les sens, comme un enfant en pleine crise d’hyperactivité. Sous sa cagoule, il passa sa langue sur lèvres, la serra entre ses dents, content de ce qu’il venait de réaliser.

            Numéro 11 rentrait de la buanderie. Elle retraversa le jardin, entra dans la maison, vide de toute pensée, de toute émotion. Elle se dirigea vers l’escalier et arrivée au sommet, la porte de la chambre de son fils unique qui lui faisait face s’ouvrit violemment. Elle eût le temps d’une seconde, qui sembla durer une véritable éternité, pour voir Numéro 1 tenir à deux mains le corps pantelant de l’adolescent, la gorge ouverte et le sang coulant par vague sur son torse sur lequel était collées des plumes. Elle se demanda d’où elles pouvaient bien venir. Derrière eux, dans la pièce, toutes ces plumes d’oreiller volaient dans tous les sens. Comme des cotillons dans une fête. Avec une grande brutalité, Numéro 1 jeta le corps sans vie sur Numéro 11 et elle ne put qu’aller dans le mouvement de la chute, avec le poids de son fils sur elle. L’arrivée en bas des escaliers lui brisa les reins et la douleur frappa fort, elle hurla tout en repoussant le corps ensanglanté de l’adolescent sur le côté.

            Numéro 1 descendit les marches des escaliers de manière théâtrale, en reprenant son arme à bout de bras.

            - C’est l’heure, dit-il. Enfin ton heure.

            Il sifflait l’air d’une marche funèbre, jubilait de voir 11 au sol à côté de son fils mort.

            Numéro 11 pensa à ses nombreuses lames disséminées partout dans la maison mais sa jambe gauche était manifestement cassée, et son dos la tiraillait tellement qu’elle avait la sensation d’aiguilles aiguisées entre les os et la chair. Elle ne pouvait que s’écarter du cadavre de son fils, encore chaud, qui reposait sur le dos, son regard mort semblant se poser dans un vide absolu. Recouvert de plumes collées à ses blessures et son sang.

            - Regarde, c’est un ange dit Numéro 1. Ton mari aussi dans sa voiture sur son lieu de travail. En réalité il est borgne à présent. J’ai tiré dans son œil. Si seulement tu avais pu voir le résultat. Il n’a pas compris ce qui lui arrivait. Tu me diras, quelle différence avec 99% du reste de sa misérable existence ?

            - Achève-donc ce que tu es venu faire, dit Numéro 11. Cesse-donc tes sarcasmes et enlève cette cagoule et ce déguisement. Ce n’est plus l’époque du Zodiaque.

            - Pourtant je pensais que c’était approprié de te rendre visite dans cette tenue. Etant donné que tu aurais beaucoup à dire sur lui, ses amis et sur nous tous. Mais le passé c’est le passé… Maintenant, ta marque, elle est toujours sur ton crâne ? Au fait, tu souhaites que je t’abatte comme ton fils, dans la gorge et le thorax ou préfèrerais-tu une rafale dans la tête ?

            - Dans la tête, ça m’ira très bien… L’attente était insupportable. Elle voulait en finir à présent qu’elle avait accepté sa défaite. Sa famille terminée, elle n’avait aucune raison de vouloir une quelconque revanche. Elle n’y aurait rien gagné.

            Elle avait abdiquée et attendait, sur le côté, ne regardant pas son fils mort allongé à côté d’elle. Il n’était pas devenu un ange. Il était mort, les anges ne sont pas morts.

            Sans rien ajouter de plus, il tira une rafale dans sa poitrine. Lui refusant ce qu’elle venait de lui demander. Une goutte de sang passa par le trou de l’œil droit de sa cagoule. Numéro 11 ne se rendit compte de rien, ne sentit rien d’autre qu’une brûlure intense à l’intérieur. Numéro 1 se baissa avec sa lame, pour faire son business. Sifflotant Billie Jean, parce que ça lui était venu comme ça, et qu’il en avait été amusé. Dans ses cheveux, alors qu’elle agonisait, il découpa le morceau de cuir chevelu tatoué, du sang coulait de sa bouche. Seul son numéro comptait, ce précieux.

ENTRETIEN AVEC 42

            42 était dans sa cellule et une énième fois, ils l’emmenèrent en salle d’interrogation. L’inspecteur G et son coéquipier, Louis discutaient dans le couloir avec un homme en costume gris, fraîchement rasé, et compris qu’il s’agissait probablement d’un agent d’un service quelconque. Ce dernier entra seul dans la pièce et ferma la porte derrière lui. Il s’assit en face de 42 et lui demanda comment il allait.

            - J’ai connu mieux. On m’accuse d’avoir tué ces hommes depuis 24 heures, sans motif, et j’ai envie de sortir. Je dois sortir. Ma vie est en danger.

            - Ces singes ? Demanda l’agent. Et pourquoi votre vie est-elle en danger ? A cause de votre histoire grotesque de conspiration ? Vous ne pouvez même pas nous expliquer quelle est cette organisation qui fabrique ces tueurs à gages. C’est un drôle de jeu auquel vous jouez je ne sais pas si vous en avez conscience. Des illuminés de…

            - Je suis très sérieux… Mais vous ne pouvez pas comprendre… Vous vivez dans le monde qui vous renvoie à une case quand ce n’est pas une autre. Et je l’ai déjà dit aux inspecteurs, ils n’attraperont pas le tueur. Il est bien trop malin. Il peut être n’importe qui.

            - Oui c’est dans votre dossier. Donc ils s’entretuent pour quelle raison ?

            - Pour quelle raison êtes-vous en train de respirer là, maintenant, tout de suite, rétorqua 42, avec un regard halluciné et effrayé. Il n’y a pas de raison. La raison elle n’est pas dite au départ. On ne m’a jamais dit pourquoi. Ils m’ont dit de le faire. Je crois qu’ils s’amusent.

            42 qui s’était penché en avant, attaché à la table fixée au sol par une chaîne se remit correctement sur sa chaise. Il fronça les sourcils et commença à se sentir mal à l’aise.

            L’agent sourit en regardant le dossier. Il  le referma, posément. Lorsqu’il releva la tête, son regard avait changé. Son visage s’était détendu. Comme un acteur changeant immédiatement de rôle. C’était désormais un chasseur que 42 avait en face de lui, plus du tout un homme d’administration sans autre relief autre que le pathétique de son savoir arbitraire.

            - C’est bien de te découvrir sans ton masque dit 42 essayant de contrôler sa peur. Mais le bruit de la chaîne avait trahi une crispation. Il pouvait tenter de l’étrangler avec, là, tout de suite.

            - Je ne peux rien faire pour le moment dit Numéro 1 en jubilant. Et m’étrangler avec cette chaîne me forcerait à vous tuer maintenant dit-il en murmurant, chose que je n’ai pas envie de faire. Je ne pense pas que je pourrais sortir d’ici moi-même si je tentais… de vous faire cracher la vérité.

            - Il me reste quoi comme option, demanda 42 d’une voix calme. Plaider coupable pour t’éviter comme la peste ? Te tenir le plus possible à distance ? Ne peut-on pas s’éviter pour ce qui nous reste à vivre ?

            Numéro 1 répondait sans utiliser sa voix. Il savait que 42 lirait sur ses lèvres : « Même en prison je saurais t’atteindre. J’ai dit bonjour à ton amie Numéro 11 aujourd’hui et elle a passé une sale journée. Donc je t’aurais une autre fois, en attendant, pense au sursis que je t’offre. C’est un cadeau. Profite-en. »

            - Ou moi je t’aurais…

            Numéro 1 s’éclaffa en se levant : « Toujours cet irrécupérable doux rêveur…».

            777 arriva devant le cimetière en moto. Elle portait une combinaison et un casque entièrement noirs, recouverts de larges bandes jaunes sur les côtés. Elle était arrivée en ville suite au massacre du cirque. Elle prit le bouquet de fleurs et se mit à la recherche d’une tombe. Tout en gardant son casque. Elle avançait dans les allées, regardait les noms sur les pierres, les dates inscrites. 777 semblait confuse.

            Au même instant, l’inspecteur G rentrait pour voir ses jumelles, adolescentes, faisant leur devoir à la table du salon, avec de grands verres de jus d’orange posés entre leurs ordinateurs. Elles ne firent même pas attention à lui tellement elles étaient absorbées par leur travail. Cette vision lui réchauffa le cœur.

            777 trouva la tombe sur laquelle deux initiales apparaissaient « R.J. 1996 1963 ». Elle sortit une petite pelle rétractable de son bouquet de fleurs, qu’elle jeta par terre, enleva son casque pour commencer à frapper la pierre tombale avec sur les côtés. Des vieilles femmes regardaient, ahuries, cette jeune femme blonde tenter de démonter une tombe à coup de casque de moto et utilisant sa pelle ensuite pour dégager des morceaux brisés et de la terre.

            Après le départ du mystérieux agent, 42 avait avoué être le meurtrier des 4 singes, ou plus exactement des 4 hommes déguisés en singe. Dans sa cellule, il pensait au visage de Numéro 1, focalisait sur ce dernier pour ne pas l’oublier. Il ne prêtait pas attention aux deux ivrognes qui cuvaient dans la cellule à côté. Contrairement aux autres, 42 ne jouait pas au caméléon. Il savait qu’il contrôlait ses émotions mais la peur était présente en toile de fond. Une antique et sourde frayeur, qu’il n’avait pas ressentie depuis la réapparition de Numéro 1, qui avait déjà manqué de l’avoir par deux fois, la seconde avait failli se terminer dans l’écroulement des tours de New York et il n’avait pas pu voir son visage dans toute cette poussière mais se souvenait encore de la brûlure lorsque la balle avait traversé son avant-bras gauche. 42 avait plusieurs fois envisagé le suicide, mais il n’avait jamais pu s’y résoudre, arrivé à cette limite, flottante, où la mort semble posséder plus de goût que la vie elle-même, semble être un terrain d’exploration plus dense que ce monde de matière brute. Oui, il avait refusé de jouer des personnalités, des rôles, pour éviter d’être repéré plus facilement. Il avait pris ce risque, ce parti-pris de ne pas être commandé par la peur, il avait pris le risque qu’un Numéro quelconque ne le trouve et ne l’abatte en pleine rue  d’une balle dans la tête ou ne le poignarde dans les toilettes infectes d’une gare.  42 avait toujours été lui-même, et cela n’avait pourtant jamais fait grand sens non plus. Ils avaient été très clairs dans leurs explications et leurs règles : changer d’apparence le plus souvent possible augmentait de manière significative ses chances de survie. Un océan de perspectives et de possibilités pour éviter de se faire tuer.

A suivre

Forever Sands [Nosfé]

Sables Éternels

(Forever Sands)

by

Avery Fletcher

traduction par Nosfé Reverso.

Il n'y eut d'abord qu'une bourrasque, puis le vent se leva complètement. Et le bleu du ciel le céda à des teintes de safran, avant de disparaître et de se confondre avec les dunes.

Pris dans la tempête de sables, la caravane avançait, à l'aveugle. Les chameaux marchaient, imperturbables, de leur allure hautaine et nonchalante. Les hommes à leurs côtés évoluaient avec difficultés, les visages enfouis sous d'épaisses couches de tissus.

Le temps s'égrenait. La tempête ne s'apaisait pas et, pas après pas, bêtes et caravaniers s'éloignèrent sensiblement de ce qui était leur piste, cette route que normalement, ils suivaient d'instinct.

Le chameau de tête blatéra soudain, et stoppa. A sa suite, les autres l'imitèrent. Un homme se porta à sa hauteur et, parmi les suages de poussière orangés, comprit.

Il sentit le sable se dérober sous ses pieds, céder sous lui, et l'avaler bientôt jusqu'au genou. Le camélidé laissait échapper de nouveaux cris, rauques et pitoyables. Ses pattes avait déjà disparues sous la surface. L'homme appela ses compagnons, prit l'animal à la brides, tenta de l'amener à un sol plus ferme. Mais ceux-ci, comme les autres animaux derrière, s'enfonçaient également, pris dans le même piège.

Il poussa un cri. Une sensation glacée contre son mollet. Il lâcha l'animal qui, se débattant de plus belle, avait maintenant du sable jusqu'à garrot, et il enfonça ses bras dans la pâte mouvante qui l'engloutissait lentement.

La sensation de froid fut plus prégnante encore, et quand il ressortit ses mains, celles-ci étaient couverte d'une boue brune. De la vase, le limon d'un fleuve tout proche, peut-être même là, juste à côté, perdu derrière l'uniforme rideau jaune soulevé par la tempête. Et soudain, une sensation de piqûre, comme un aiguillon de feu parmi la viscosité glacée. Puis une autre, puis des dizaines, sur tout son corps, et des fourmillements, partout, leur succédant.

L'homme était maintenant enfoui jusqu'à la poitrine, tenant dans sa main une corde qui allait se perdre dans le sol. Il entendait les cris de ses compagnons, derrière, sans doute à se battre eux aussi avec ses sables mouvants, les râles des animaux, sentant le danger, mais déjà empêtrer dedans, et incapable de s'en dégager. Le froid de la vase prit le pas sur la chaleur du désert sur sa tête. L'homme dégagea sa bouche, sa poitrine oppressée. Il pris une dernière inspiration, une goulée d'air chaud, chargé de ce sable fin, grains minuscules et intrusifs, et se laissa avaler par le sol.

Un soleil rasant dardait les toits de la cité de ses rayons rougeoyants. Agum s'éveilla, repoussant la couverture à ses pieds, se leva, et enfila sa tunique, bordée de franges filées d'argent et ornée de plates de cuivre, symboles de son statut. Il asséna des coups de pieds à ses compagnons, encore allongés sur leurs paillasses de fortune. Bugash et Enlil se dressèrent à leurs tours, et, sans un mot, les trois jeunes hommes descendirent le raide escalier qui donnait directement sur la venelle en contrebas.

Les ruelles sales et poussiéreuses étaient encore plongées dans l'obscurité, abritées par les hautes murailles qui enserraient la cité, mais la population s'éveillait et commençait à les emplir d'une vie grouillante et puante, tant chacun en profitait également pour déverser son pot de la nuit. Agum et ses amis marchaient parmi la foule grossissante, et atteignirent bientôt une large place, plantée de palmiers, et entourée des mêmes sempiternels bâtiments de brique sèches, couverts d'une couche de bitume noirâtre. Des marchands installaient leurs étals, déroulant des nattes couvertes de victuailles. Les trois jeune hommes achetèrent une jarre de bière et, y plongeant chacun une paille de roseau, en sirotèrent le contenu, assis en tailleur à même le sol.

«Prince Agum!»

La voix forte du vieux Mushezib portait toujours autant. Elle avait bien souvent effrayé Agum autrefois, quand celui-ci était encore son percepteur, mais là où le garçon avait gagné en courage et en confiance, le vieil homme s'évertuait à le considérer en enfant.

«Nous avons passé la nuit à vous chercher, dit-il en traversant la place, encadré de lanciers de la garde du palais. Sa majesté s'inquiète pour vous.»

«Dites à mon père que tant que les dieux fourniront à notre cité ce qu'il faut d'eau claire et de grains d'orge, j'aurai de la bière pour apaiser ma soif, et il n'aura pas à s'inquiéter pour moi!» répondit Agum, provoquant les rires de ses compagnons.

Mushezib se renfrogna.

«C'est n'est pas là l'attitude d'une personne de sang royal! Vous ne pouvez passer votre existence à jouer ainsi aux soudards!»

Le termes ne plu guère aux trois jeunes hommes, et Agum se leva pour faire face à son ancien maître.

«C'est à mon père que je dois d'être devenu un soldat, et d'avoir trouvé sur le champ de bataille des frères comme Bugash et Enlil! Si cela lui déplaît, il ne peut s'en prendre qu'à lui-même!»

C'était il y a quelques lunes. Ils avaient remontés la route du nord pour combattre les assyriens, qui menaçait toujours plus les routes commerciales de Babylone. Son père avait la tête des armées, et Agum combattait pour la première fois. Très vite, la cavalerie assyrienne avait défait la tête du l'armée babylonienne, et Agum se retrouva isolé, seul aux rennes de son char à deux chevaux. Défaisant les lanciers et frondeurs qui l'encerclaient, souillant la lame dorée du kopesh d'apparat qui lui avait été offert juste avant, Agum fut secourut par deux archers, deux jeunes hommes qui faisaient là leur service militaire, et, l'escortant à travers la cohue, ramenèrent le prince auprès des officiers qui s'étaient retranchés. Dès lors Bugash et Enlil lui étaient liés, ils étaient ses frères, et désertant les palais royaux, Agum passait le plus clair de son temps en leurs compagnies. Tous deux étaient grands de taille, mais là où Bugash était puissant, musculeux et large d'épaule, Enlil était fin, nerveux, élancé et agile comme une antilope.

Une manière pour lui de leur rendre hommage, là où son père, ce roi qui se réclamait de la générosité du dieu Marduk, ne les avait remercié que par une audience privée et un maigre supplément de solde.

Mushezib insista.

«Sa Majesté apprécierait également que vous participiez à la gouvernance. Vous voir présent aux cérémonie religieuses et aux audiences publiques...»

«Je n'ai que faire des dévots et des réclameurs de doléance!» lui répondit Agum

Les lanciers encerclaient maintenant les trois compagnons. Le percepteur semblait décidé à ce que le prince le suive, dut-il l'y forcer.

Il y eut soudain une clameur, des cris.

D'instinct, tous s'étaient tournés vers l'angle opposé de la place. Là, un tumulte nouveau agitait la foule, qui s'ouvrit en deux devant un nuage de poussière. De celui-ci, affolé et écumant, tricotant en désordre sur ses longues pattes, déboula un dromadaire. L'animal s'arrêta, paniqué, pris dans la nasse de la population. Il blatérait sans cesse, comme enragé, mordant et ruant quiconque l'approchait. Nul ne parvenait à saisir ses rênes, ou à défaire son harnachement auquel était attaché un corps, pendu par le pied.

Bugash, sans crainte, écarta du revers de la main les lanciers, et s'approcha du camélidé. Le long cou de l'animal pivota, sa tête fonçant en direction du jeune soldat, le regard fou et prêt à mordre. Le soldat esquiva, la mâchoire claqua dans le vide. Un violent coup de poing saisit d'animal au menton. La tête chancela, comme en équilibre précaire et, immobile un instant, tout le dromadaire finit par s'effondrer, tel un pantin lâché par son marionnettiste.

L'attroupement se referma sur l'animal inerte, et Bugash, toisant chacun de sa haute stature et affichant un sourire satisfait, rejoignit ses compagnons.

On libéra de corps inerte de son entrave. Le mot passa à travers la foule, et on appela après un guérisseur. Très vite, la tunique blanche, le crâne rasé et l’œil unique d'Ashemdeh apparurent. C'était un Asû, un apothicaire à la réputation peu enviable, qui était d'ailleurs devenu borgne par jugement, suite à la mort d'une patiente.  Il se pencha sur le corps empoussiéré du chamelier.

«Par Gula!» s'écria-t-il en posant son regard sur les jambes nues de l'homme. Celles-ci étaient d'une maigreur étique, et couvertes de veinules brunes. Des veinules qui s'avérèrent être les sillages emplies de déjections laissés par de minuscules vers blancs qui circulaient là, dans l'épaisseur de la peau.

Ashemdeh détailla le corps sans vie, l'ausculta plus en détail. Puis il fit de même concernant le chameau, observant le pelage de ses pattes, englués de boue séchée, et parcourues, elles aussi, de ces mêmes vers blancs.

Puis il se redressa, épousseta ses genoux et apercevant Mushezib, vint dans sa direction pour lui souffler son diagnostic.

Il n'eut prononcer la moindre syllabe que le cadavre, derrière lui, s'anima soudain. Pris de convulsions, atteint de la même rage que sa monture avant lui, il se mit debout et, pantelant, de se jeter les badauds l'entourant, hurlant, griffant et mordant.

Bugash, de nouveau, avec une célérité que seul un long entraînement militaire avait pu lui donner, s'interposa, et saisissant de force la hampes qu'un des lanciers gardait pendante, il mit en garde l'homme. Dément, celui-ci se jeta sur lui, et vint s'empaler sur la lance. Le sang coula de son poitrail transpercé, trempant ses habits, dégoulinant jusqu'à la poussière du sol, mais l'homme demeurait conscient, et pire, sa rage en semblait redoubler. Ses pieds poussait encore sur le sol, et le fer perça son dos. A leurs tours, sous les cris effarés de la foule, les lanciers attaquèrent l'homme, et après de longues minutes d'agonie, prisonnier de ces épieux, il tomba à genoux, et expira.

«Il était mort, souffla Ashemdeh. il était mort! Le chameau a dû traîné son cadavre toute la nuit, guidé jusqu'ici par son seul instinct, mais l'homme... Je n'ai pas trouvé de plaie, ni de blessure, mais il était mort lorsqu'il est arrivé ici.»

Agum ne suivit pas la suite des échanges entre l’apothicaire et le percepteur. Une fascination malsaine le pris, et il ne put détacher son regard du cadavre hérissé de lances. Un mouvement, le poids du sang imprégnant le tissu, et le bras inerte se déplia. Les doigts crispés par la mort libérèrent un objet, qu'Agum ramassa.

C'était un petit cylindre de pierre, à la surface gravée. Un sceau. Agum exécuta une pression sur le rouleau et, le poussant, en imprima le motif sur le sable baigné de sang. Des dessins, et des inscriptions en cunéiformes.

Enlil vint au-dessus de lui. «C'est un contrat, lui indiqua le prince. Le sceau-cylindre détaille ce que transportait la caravane...»

Le jeune soldat lit à son tour l'empreinte sanglante, et écarquilla des yeux ronds.

«Un vrai trésor.» explicita Agum.

Les trois hommes remontaient la large artère que constituait la voie processionnelle. Parmi piétons, esclaves, marchands, prêtres aux cranes rasés ou soldats en armes, parmi chèvres se nourrissant d'immondices, moutons en troupeaux, mules et chameaux, ils marchaient en direction de l'enceinte extérieure de la ville, et ils atteignirent la porte nord, celle consacrée à Ishtar.

La muraille ornée de carreaux d'émail bleu brillait sous le soleil matinal en des reflets multiples, sa couleur se confondant avec le ciel d'un azur lourd, dénué de nuage. Les arches rondes se décoraient de figures jaunes, de bas-reliefs, d'alignements de roseaux stylisés, de lions, de taureaux, et du dragon Mushkhushu.

Il passèrent la première porte. Entre les deux arches successives, un espace, protégé des ardeurs du soleil, et où s'entassaient mendiants et infirmes, tendant la main à chaque passant, bénissant Marduk à chaque aumône.

Agum et ses compagnons les ignorèrent, et continuant leur chemin, passèrent la porte extérieure.Ils dépassèrent les environs du fleuve, là où celui-ci venait abreuver la cité. Les marécages et leur labyrinthe des canaux, accolés jusque sous les remparts. Des dizaines d'îlots, environnement luxuriant de palmiers dattiers, sous lesquels des huttes de roseaux, grandes nefs graciles, abritaient pécheurs et cultivateurs. Puis ils débouchèrent sur l'espace brûlant, vide, minéral, stérile du désert.

«Vous souhaitez me voir participer à la régence de la cité? Avait lancé le prince à Mushezib. Alors laissez-moi partir à la recherche de cette caravane que le désert à volé à mon père!»

Et les trois jeunes hommes s'étaient donc préparés, à la hâte, se chargeant d'outres d'eau en peau de chèvre, de quelques galettes d'épeautre et de dates sèches acheté sur le marché. Chacun avait harnaché son cheval, et s'était équipé d'un cheich et d'un bournou, en plus de leurs tuniques, pour se protéger tantôt de la brûlure du soleil, tantôt du froid des nuits désertiques.

Ils chevauchèrent tout le jour. Agum ressortait sans cesse le sceau-cylindre, le faisait jouer dans ses doigts, le détaillait du regard en pensant à tous les trésors dont il était garant: de l'or et de l'argent venant de la cité d'Assur, au nord, des turquoises, du lapi-lazuli et des spinelles des montagnes du Pamir...

Tandis qu'ils avançaient, la piste disparut sous leurs pas. Ici passaient traditionnellement quantité de caravanes, mais c'était pourtant comme si cette partie du monde était demeurée vierge de tout passage, comme si aucun marchand, aucun chamelier n'avait jamais ouvert de voie ici. Le vent soufflait, couvrant le monde d'un tapis de sables sans cesse renouvelé, les dunes bougeaient, montagnes nomades changeant le paysage...

Et puis il y avait le fleuve. Ils en apercevaient par moment les serpentements bordés de verdure, sillages au loin. Lui aussi bougeait. La nuit tombant, ils arrivèrent ainsi à un point où la piste fantôme disparaissait sous un oued. Bugash partit en éclaireur, en recherche de quelque trace au- delà de la ravine, en vain.

Ce fleuve nourricier, qui fertilisait le désert aride, était un dieu capricieux. Saisons après saisons, il s'asséchait pour renaître en d'autres lieux, en un torrent furieux dévorant le sol pour s'y creuser un nouveau lit, délaissant son ancien cour et les hommes qui avait pu construire leurs cités éphémères le long de celui-ci. Ainsi Uruk, au nord, n'était plus que spectres et ruines de briques crues depuis des siècles...

«Marduk veuille que cela n'arrive pas à Babylone.» pria Agum.

Bugash revenu, ils installèrent leur bivouac pour la nuit. On réunit quelques herbes à chameaux et du crottin séché en vue d'allumer un feu, mais à peine Agum avait-il heurté deux silex qu'un bruit sourd l'interrompit, faisant vibrer l'air comme le sol.

«Le fleuve...» souffla Enlil.

La nuit avait bleuit le désert, comme un reflet du monde au travers d'un saphir, et les formes qui s'y mouvaient étaient sombres et mal définies. Enlil s'était élancé en direction du grondement, et avait disparu parmi elles.

En toute hâte, Agum avait confectionné une torche, morceau d'étoffe bitumé au bout d'une masse, et l'avait allumée. A la lueur de celle-ci, les trois hommes se retrouvèrent, côtes à côtes, face à l'oued.

Le lit du fleuve était emplis, et mouvant. Mais en lieu et place d'une eau claire et courante rampait

un amalgame gras et gluant.

«Par Tiamet» fit Enlil qui, signe de son angoisse, tenait son Kopesh au clair. Mêlés à la boue épaisse, des pièces de vêtements et d'armements, et des corps. Hommes, chameaux, chevaux, desséchés par la mort, os nus ou à peine couverts de parchemins de peau, entrailles noirs et secs comme des racines hors de terre. Une armée entière, figurines désarticulées charriées par le torrent.

«Des assyriens, constata Bugash d'une voix grave. Morts depuis longtemps.»

Puis, la vague macabre faiblit, se târit, laissant l'oued au désert et au silence de la nuit. Seul signe de son passage, une rigole figées et alluvionneuse, dans laquelle surnageait par dizaines de minuscules vers, couleur d'albâtre.

Les prémices d'une tempête les cueillirent au matin, avant même que le soleil se soit levé. Des bourrasques rasantes, soufflant bas le sable, faisant piaffer les chevaux d'anxiété.

«Nous allons remonter le cour du fleuve, annonça Agum. Si la caravane à été victime du même mal que l'armée que nous avons vu cette nuit, nous la trouverons.»

Ils longèrent donc le fleuve tari, marchant auprès de leurs montures, et ne voulant manquer le moindre indice.

Une boue, chargée des même larves livides, là était le lien. Là était le signe funeste qu'ils devaient rechercher.

Le Shamal soufflait, toujours plus puissant.

Au loin, émergeant du titanesque mur de poussière soulevé par la tempête, volutes de sables fermant tout horizon, on devinait de hautes formation noires. Des falaises rocheuses, semblables à de colossales colonnes, qui s'élevait au-dessus du désert. Le vent, s'insinuant au travers de ces rochers, sifflait et hurlait comme quelque monstre de légende.

Bientôt, la trace du fleuve disparut. Son lit s'estompa, comme absorbé, confondu avec le sol dans une même uniformité de poussière jaune. Les trois hommes stoppèrent, là s'arrêtant leur piste. D'instinct, Bugash avait porté la main à son épée. Certes, il y avait cette tempête approchante, mais la façon dont le cour d'eau s'évanouissait dans le sable n'avait rien de naturel, et tous ressentaient dans l'atmosphère quelque pesanteur maléfique, la menace latente d'un démon à l'affût...

Enlil jura soudain. Le sol se dérobait sous leurs pieds. Ils suffisait aux trois hommes et à leurs montures de rester quelques instants immobiles pour qu'ils s'enfoncent. Les chevaux piétinaient, soufflaient, naseaux et œil dilatés par une peur animale. Ils frappaient, et balançaient leurs sabots pour les débarrasser d'un sable étrangement collant.

Ils bougèrent donc, sentant sous leurs pas un sol toujours plus meuble et mouvant. Le désert, ici, n'était plus qu'un voile couvrant un limon chargé d'humidité.

«Le fleuve est sous terre» comprit Agum, et de deviner, se tortillant parmi les minuscule grains de silice, de nouveau, ces vers blancs qui parasitaient le corps du caravanier.

Alors, avant même qu'Agum puisse ordonner à ses compagnons de bouger, les chevaux ruèrent de concert. Dans un même hennissement, ils démontèrent leurs cavaliers et, Enlil s'accrochant encore à ses rênes, ils foncèrent au galop, fuyant la tempête et cet autre péril, indicible, qui  régnait en ce lieu.

Pied à terre, Agum et Bugash rassemblèrent leur affaires, ce qu'ils avaient sur eux et ce que leurs montures, dans leur fuite, avaient semés. Enlil revint, boitillant et tenant la précieuse outre d'eau.

Un éclair d'horreur traversa son regard.

Ce sol instable qu'ils piétinaient depuis plusieurs minutes, ces sables mouvants qui cachaient sans doute quelque marais et desquels semblaient issus les mystérieux vers qui avaient rendu fous chameau et chamelier, ce sol bougeait maintenant, comme si il était pris d'une vie propre. Des remous, des ondes, semblables aux vagues des lointaines mers, l'agitait, et évoluaient en se rapprochant des trois hommes. Tous avaient maintenant la lame au clair et, dos à dos, se préparait à l'assaut, quel qu'il soit.

La couche mêlé de sable et d'alluvion se perça de cent trous, et en émergea autant de figures hideuses. Des cadavres mouvants, revenus à la vie, équipés de casques coniques, de mailles épaisses, de hautes bottes, d'épées, de boucliers, de lances, d'arcs qu'Agum et ses compagnons ne connaissaient que trop bien. Des soldats assyriens. Exhalant de leurs corps décharnés les relents de viscères pourrissants, leurs visages ravagés par la mort, leurs blessures ouvertes suant de pus et couvertes de larves blanches, ils sortaient du sol, toujours plus nombreux, et resserraient leur étreinte sur les trois babyloniens, les encerclant.

La lame courbe du kopesh de Bugash fendit l'air, taillant de biais un premier corps. La bataille était lancé. Le bronze heurtait le bronze, s'enfonçait au travers des chairs décomposés. Les trois hommes se démenaient, leurs forces décuplés par la terreur, frappant avec rage sur ces êtres de toute manière déjà morts. Ils venaient en désordre, se fracassant sur la défense des babyloniens, retombant au sol d'où ils étaient venu en os et membres épars, plein de la pâte brune qui avait autrefois été leur sang. Des cris muets naissaient dans les gueules des créatures d'outre-tombe, et comme en réponse, d'autres sortaient des sables. Et partout, baignant dans ce sol gluant de sable, d'eau et de sang, sortant des corps mutilés pour regrimper sur d'autres, des milliers de vermisseaux blancs.. Enlil porta un coup vertical sur l'épaule d'un de ces assaillant qui avait été, dans une autre vie, un archer. La lame s'enfonça, fit tomber le bras puis, ricochant sur un os, s'y coinça. Le jeune homme se débattit, poussant toujours plus ses assaillants. Son kopesh disparut à sa vue, et il en fut réduit à prendre la lance d'un assyrien déjà tomber pour se défendre. De cette arme, il transperça corps après corps, voyant bientôt son épée courbe, là-bas, toujours plantée en travers de ce corps débile qui tibubait. Tout à l'idée de la récupérer, il s'enfonçait toujours plus loin dans la cohue de cadavre belliqueux, et ne se rendait pas compte du péril que représentait le fait de s'éloigner ainsi de ses deux compagnons.

«Enlil! Enlil!»

Tout en défaisant ennemi après ennemi après ennemi, Bugash recherchait son frère d'arme. Mais

la tempête était désormais sur eux, tout n'était que sable, et ses appels se perdaient parmi les bourrasques.

Agum, resté auprès du puissant soldat, cherchait une issue au combat. Les cadavres étaient toujours plus nombreux, et même si ils se battaient comme des lions, ils ne pouvaient les contenir ainsi indéfiniment. «les morts sont lents, et dénués de réflexes. Cette tempête les handicapent autant sinon plus que nous, peut-être n'y survivront-ils pas. Ils nous faut trouver un refuge, un asile...»

Il fit par de ces pensées à Bugash, mais celui-ci se refusait à fuir, voulant retrouver Enlil.

De longues minutes passèrent. Ils combattaient à l'aveugle, tranchant dans des lames oxydés qui semblait voler face à eux, des bras rongés par la putréfaction qui traversaient le rideau de poussière les entourant.

«Les roches noirs! Lança Agum à son compagnon. Allons nous y abriter en attendant que la tempête se calme!»

Bugash céda et, se frayant un chemin parmi la horde de mort-vivants, les deux hommes se dirigèrent, pas à pas, en direction des colonnes de pierres sombres. Ils longèrent une première falaise, pris dans des vents tourbillonnant, déviés par chaque fissures et anfractuosités, mais où, si les soldats cadavres commençaient à espacer leurs assauts, ils n'avaient nul abri.

Agum et Bugash marchèrent donc encore, jusque dan le goulet que formait les deux parois, et où la tempête semblait plus forte encore. A leurs pieds, le sable était ici étrangement frais, presque froid.

La roche noire, alors, s'ouvrait en une cavité, à l'abri des vents, comme un salle. Agum y entra, et sentit soudain le sol se dérober sous lui. Le sable coulait, poussé par son poids, et l'emportant lui et Bugash dans sa chute, les deux hommes se retrouvèrent dans la pénombre, et ce qui était l'entrée d'une caverne.

De la tempête qui régnait au dehors, il n'y avait plus que l'écho. Agum se saisit de la torche confectionné la veille, qu'il avait encore sur lui, et se mit au devoir de l'allumer.

Bugash, tel un fauve en cage, faisait les cent pas.

«Qu'est-ce donc que ces créatures? Demanda-t-il. A quelle sorcellerie a-t-on à faire? Comment Enlil va nous retrouver, ici? Agum!»

«Du calme, lui répondit le prince, des étincelles ayant rallumer l'étoupe. Je m'inquiète aussi pour Enlil, mais on ne peut risquer nos vies à tous les trois. Quant à cette armée... Il n'y a nulle sorcellerie là-dedans, j'en suis certain. Ce sont ces vers blancs, là...»

Tout en parlant, il promena sa torche près des parois de pierre. A la lueur des flammes apparurent des gravures. De grossiers caractères cunéiformes, semble-t-il taillés dans l'urgence, et dont le sens échappait en partie à Agum

«Ici règnent... les Démons des Sables Eternels.» interpréta-t-il.

«Que Marduk nous protège!» jura Bugash pour toute réponse. Il y eut un bruit de plongeon, d'éclaboussure. Agum tendit sa flamme dans sa direction, et trouva son compagnon barbotant dans un trou d'eau.

Le sol de la caverne formait là un creux en forme de marmite, assez grand pour contenir le solide guerrier dans son entier.

«J'ai vu quelqu'un! reprit-il en essuyant l'eau sur son visage. Il y a un homme...»

Bugash s'interrompit, auscultant ses bras. A la lueur des flammes, il se vit palpitant de toutes parts,  couvert de grouillantes petites larves livides. Il s'en débarrassa avec précipitation, mais de nouveaux vers apparaissaient sans cesse, grimpant sur lui avec obstination. Agum n'y prit pas garde, mais il était assailli de la même façon et, à peine avait-il repéré le premier de ces parasites qu'il en ressenti la morsure.

Il entrevit le ver s'insinuer dans sa peau, le ressentit passer dans ses chairs, y tracer son sillon, comme un fil de soie circulant là, malsain et doucereux. Il le perdit, paniqua. Bugash hurlait au milieu de gerbes d'eau. Les petites créatures blanches étaient sur lui, par milliers, elles le couvraient jusqu'aux épaules, le dévoraient de piqûres. Bientôt, elles pénétraient en lui par la gorge, le nez, les oreilles...

A son tour, Agum vit le visage. Des traits fins et augustes, impassibles parmi la pénombre. Il s'approcha, voulut dire quelques mots en direction de l'homme, mais se surprit à ne pas parvenir à articuler. Bugash, soudain, semblait loin, bien loin, trop loin, et ses cris, emplis de douleur et de rage, s'éteignaient lentement. La torche dans la main du prince pesait plus lourd, et sa flamme était glacée. Mais il le vit, clairement.

Ce qu'il avait pris pour un visage, noyé dans la pénombre, était un masque de pierre. Dans le grès lisse se dessinaient une face figé, des yeux vides, une barbe qui n'était qu'alignement de spirales pétrifiés, comme autant de nattes. Un masque funéraire, ainsi que les rites de certaines cités les imposaient.

Mais l'homme portant ce visage se déployait maintenant devant lui, avec une envergure colossale et une hauteur propre à lui faire heurter la voûte de la caverne, Ca n'était par un corps unique, mais un amas bouillonnant, sans cesse mouvant, sans cesse renouvelé, de ces vers blancs. Les larves bougeaient, s'accrochaient les unes aux autres, s'aggloméraient et, de concert, comme liées par une volonté empirique, constituaient bras et jambes, pattes et tentacules, autant de membres monstrueux que leur multitude leur permettait, et faisaient leurs ce visage de pierre.

Face à cette abomination qui s'élevait face à lui comme un géant menaçant, Agum ne put que tendre un bras maladroit, un kopesh tenu d'une main denuée de force, et tout en même temps, il laissa tomber torche et arme. Dans le claquement du métal contre la pierre, les ténèbres emplirent la caverne. Il s'était évanoui.

Il dormait, du sommeil d'un millier de vies. Prisonnier d'un corps perclus de douleurs, souffrant d'une soif inextinguible.

Cela ne dura qu'un instant, un éclair semblable à ceux que les dieux, dans leurs colères soudaines, faisaient naître. Mais la sensation marqua Agum.

Il était un de ces vers. Recroquevillé sur lui-même, inerte, momie à demi-vivante, couché parmi la multitude de son peuple. Tous, desséchés et minuscules, leurs chairs blanchâtres contractées, rigides, leur blancheur virant au jaunâtre.

Autant de grains de sables, hibernant dans l'obscurité.

Une éternité passa, et puis l'éveil.

De l'eau. Un mince filet de vie liquide, réanimant ses semblables, les gonflant d'une force nouvelle, leur redonnant souplesse, vigueur, et appétit.

Et puis de l'agitation. De hautes ombres. Les silhouettes de colosses, évoluant au-dessus d'eux, porteurs de flambeaux maléfiques, les foulant au pied.

Bientôt, les vers prirent possession de ces corps qui n'étaient pas leurs. Alors les géants se bâttèrent s'entretuèrent, et Agum sentit le goût de leur sang, mêlé à l'eau qui abreuvait les larves. L'un d'eux frappa la paroi de pierre, y gravant des signes qu'Agum ne reconnut plus.

Puis l'eau disparut, les corps devinrent squelettes, et une nouvelle éternité passa.

Il n'y avait plus que la colonie de vers. Infimes démons en attente , immortels sables vivants.

Enlil avait d'abord cru que ses yeux le trompait, qu'il était victime de quelque  mirage ou d'une illusion produite par son esprit harassé. Mais plus il avançait, plus sa vision se précisait, provoquant bientôt en lui une angoisse folle. Et, malgré son épuisement, malgré la chaleur écrasante, il se mit à courir.

Devant lui, l'horizon découpait le profil familier de Babylone, ses ombres dorés sur fond d'azur. Les créneaux fins des remparts, le bleu de la Porte d'Ishtar, Les hauteurs des palais royaux, les angles massifs de la ziggourat Etemenanki, le temple de Marduk, tutoyant le ciel...

Il était parvenu à contenir les assauts de l'armée de morts-vivants, et la tempête croissant en puissance, il n'avait plus eu qu'à se protéger des vents et à attendre.

Quand les vents se furent essoufflés, il ne trouva rien ni personne. Seul quelques vieux cadavres ensevelis, mais aucune trace du Prince ni de Bugash.

Il avait pensé, apercevant la ville devant lui, ne voir que les nuées stagnantes de quelques offrandes aux temples, ou de brûlis des paysans vivant en périphérie. Mais les panaches noirs qui s'élevaient encore étaient autrement plus épais et nombreux, et il prenaient naissance au cœur même de la ville.

«La cité est en feu.» ne cessait de se répéter le jeune homme. «La cité est en feu.»

Ses sandales heurtaient le sol, la sueur lui trempait le front. «La guerre, pensa-t-il. Les assyriens, ou les hittites. Ils ont attaqué la cité de mon père.»

Soudain, un mouvement, sur sa droite. Il était arrivé à ce point de la voie caravanière où celle-ci, s'approchant des marais bordant la cité, longeait le fleuve. Un mouvement... Enlil ralentit sa course. Un nuage noir et bourdonnant, au dessus du fleuve. Dans un vrombissement terrifiant, il se dispersa  en des millions de mouches qui voletèrent, tournèrent, et revinrent à leur point de départ.

La puanteur, jusque là écrasé par la chaleur du désert, parvint au jeune soldat en même temps que la vision.

Le lit du fleuve, comme ses abords, était parsemé de cadavres. Des corps allongés, massacrés, pour certains éventrés ou démembrés, dévorés de mouches et baignant dans une boue de sang séché ou traîné au bout d'un sillage de même humeur.

Des gens de Babylone, tous. Déchiquetés par quelque force barbare, par quelque entité sauvage et destructrice.

Enlil comprit en voyant certains des corps. Ils avaient tout les aspect de la mort, pourtant ils gesticulaient, rampaient piteusement, râlaient d'une voix muette. Et du limon figé qui tapissait les berges émergeaient d'autres corps, plus anciens, qu'il reconnut. Les cadavres assyriens qu'ils avaient vu passer, charrier par le fleuve, deux nuits plutôt.

La vague de boue macabre avait atteint la ville et avec elle, ses légions de petits vers corrupteurs.

Un rêve glacé [Dr Benway]

<< Après la stupéfiante révélation que l’actuel président était en réalité un robot, le premier ministre Seth Archer a accepté d’assurer l’intérim en attendant la prochaine élection dans 2 ans ; les autorités soupçonnent la première dame d’avoir remplacé son mari, accidentellement décédé, dans le plus grand secret. Plus d’infor… >>

Même les fenêtres closes, il pouvait entendre distinctement la voix stridente et désincarnée du drone informatif qui sillonnait le quartier, mais il n’y prêta aucune attention, ici-bas ce gros frelon mécanique faisait partie du décor, et toute son attention était retenu par les courbes qui ondulaient devant lui.

Elle dansait, juste pour lui, agitait son corps, ses bras, ses mains, au bout desquelles ses ongles écarlates voltigeaient dans l’air comme des flammèches ; elle l’ensorcelait pendant qu’il restait assis sur le vieux sofa usé et abimé, à contempler le spectacle qu’elle offrait, pour lui seul.

C’était le même rituel chaque semaine, après le lycée,  il se rendait dans ce quartier délabré, amoncellement de hautes tours de briques rouges en ruine avec vue sur la zone industrielle ; un immeuble calme et paisible, avec seulement un môme près de l’entrée qui vendait la dernière drogue à la mode dans les quartiers paumés, un stimulant qui permettait de booster ses synapses pour se brancher directement au Flux : mieux que de regarder la télé, on pouvait la vivre, la sentir couler directement à l’intérieur de vos neurones.

Il grimpait les marches le long de couloirs sombres et sans lumières, direction le sixième étage, un studio exigu à l’odeur d’encens.

C’est dans cet alcôve presque coupé du monde que la transe commençait, elle se déshabillait, gardant ses sous-vêtement sombre sur sa peau pâle, puis elle faisait danser ses membres devant lui, elle l’hypnotisait, le fascinait, il suivait le moindre de ses mouvements…

Elle avait toujours voulu être danseuse, lui avait-elle dit une fois, mais elle n’avait jamais réussi, ils n’avaient jamais voulu d’elle ; elle avait essayé, dans des bars, des cabarets, parfois trop sordide pour elle, mais à chaque tentative, ils lui avaient fait comprendre que ce ne serait pas possible, plus ou moins poliment, plus ou moins violemment. Elle portait encore un bleu sur l’aine, preuve de son dernier essai.

Aujourd’hui, c’était trop tard, à 48 ans elle était trop vieille pour ce genre d’aventure, pour ce genre de rêve… alors il lui avait dit qu’il aimerait la voir, la voir danser, juste pour lui, il serait son public, lui s’en fichait de son âge…et du reste.

Alors elle a commencé.

Il se souvenait de son sourire, de la première fois, ses mouvement encore indécis, maladroit, trahissant sa peur de le décevoir, au milieu de ce minuscule appartement en désordre, dans ce salon mal éclairé… puis elle avait pris une chaise et avait débuté sa représentation : elle était magnifique, pleine d’une grâce qu’il n’avait encore jamais observé, mais surtout, son corps était pur, naturel, dénué de ces transformations physiques, de ces ajouts technologiques devenus monnaie courante, elle ne s’intéressait pas à ça.

Et il y avait cette excroissance, entre ses jambes, qui trahissait encore ce qu’elle était, cet ultime morceau de chair honteux qu’elle tentait de dissimuler par tous les moyens, ce dernier détail qui la séparait de sa nouvelle identité, de sa vraie personnalité.

Elle n’avait pas vraiment tenté de lui cacher, elle lui en avait parlé, très tôt, elle lui avait expliqué qu’elle n’était pas né dans le bon corps, elle lui avait parlé des traitements couteux qu’elle avait pris pour être en paix avec elle-même, ne restait plus que ce minuscule élément avant d’être enfin heureuse. Elle s’était attendue à du dégout, elle avait fini par s’y habituer, mais il l’avait regardé dans les yeux, ces yeux qui portaient les traces de lourdes années passées, il avait caressé son visage et lui avait répondu qu’il s’en foutait.

Alors, l’un dans l’autre, entre les draps poussiéreux, il lui avait fait la promesse qu’il l’aiderait, il trouverait l’argent nécessaire.

Dehors, le drone continuait sa ronde folle, déversant son flot d’informations inutiles pendant qu’ils s’endormaient  aussi paisiblement que possible, oubliant pendant quelques heures leur condition.

- Tu t’occupes du rez-de-chaussée, je prends l’étage.

Avançant presque à tâtons dans l’obscurité, pieds nus pour éviter de faire le moindre bruit. Les mains tendues devant lui pour se repérer : toutes les maisons étaient agencées de la même manière. Il imaginait son camarade juste en dessous, dans la même position.

D’abord l’ampoule du couloir, puis celle de la salle de bain, les lieux les plus accessibles, puis ouvrir le robinet discrètement pour coller ses lèvres à l’eau propre et potable qui y coulait comme une fontaine de jouvence.

Tout cela était encore nouveau pour lui, il était encore émerveillé par le luxe des maisons qu’ils « visitaient », la propreté, le confort, le frigidaire rempli de vivre… à chaque passage, il prenait un aliment au hasard et le ramenait avec lui, comme un trophée ou un souvenir.

Ensuite vient celles des chambres, une opération un peu plus délicate mais habituellement, les occupants étaient plongés dans un profond sommeil, aidé par des somnifères… mais mieux valait ne pas tenter le diable, il y avait trop d’argent en jeu.

Toujours les mêmes gestes, poser ses doigts sur l’ampoule, la dévisser puis la ranger au fond d’une de ses poches.

Avant de repartir, ils les observaient, ces habitants de la « zone du milieu », à la fois si semblables et si différents d’eux, qui n’avaient aucune idée de ce qu’il se passait sous leur toit la nuit venu…ou bien en avaient-ils conscience mais ils s’en fichaient.

Que pensaient-ils le matin, en se réveillant et en constatant que toutes les ampoules de leur habitat avaient disparu ?

Il aurait pu rester des heures, planté là, à les regarder dormir, rêver, à une vie meilleure surement.

Les poches chargées, il flânait au gré des pièces, tuant le temps et l’ennui en attendant son comparse.

Puis il était déjà temps de partir, de s’enfuir, comme deux voleurs… ils auraient voulu aller plus loin, ne pas juste pénétrer ici par nécessité, explorer cet endroit…

Dans la nuit artificielle, la banlieue pavillonnaire était silencieuse. Toutes ces petites bâtisses accolées les unes aux autres  contrastaient nettement avec les taudis au milieu desquels les 2 garçons passaient la plupart de leur temps mais à force de s’introduire par ici, le spectacle perdait peu à peu de son intérêt.

- Je crois que je pourrais vivre ici, confessa Paul à demi-mot.

- Tu parles !! Pour y faire quoi ? Tu t’ennuierais à mourir. Et puis tu sais bien qu’on ne se mélange pas, chacun restera à sa place pour la nuit des temps. Ça ne changera jamais.

C’est ce qu’ils appelaient le « second étage », la zone réservée à la classe moyenne, coincée entre les bidonvilles délabrés et les villas le luxe qui trônaient au sommet ;  chaque étage était séparé par un anneau, une gigantesque plaque de métal circulaire qui empêchait toute intrusion d’une zone à l’autre, gardée çà et là par une police privée et armé qui avait ordre de tirer à vue. Mais avec le temps, l’anneau d’acier s’était corrodé à certains endroits, ouvrant des passages pour transgresser les règles.

- Peut-être… ou peut être que quelqu’un tentera un jour de faire bouger les choses

Comme beaucoup de garçons de leur âge, Tim et Paul s’était au départ engouffrés dans une des brèches par curiosité, les loisirs n’étaient pas légions ici-bas et celui-ci avait l’avantage d’être gratuit et pas moins dangereux que d’autres. La propreté et le calme qui régnait à cet étage différait beaucoup du vacarme constant qui rythmait la Base, et très vite, ils avaient su tirer parti de leurs escapade en fouillant les poubelles et en ramassant divers objets ou nourriture qu’ils pouvaient revendre dans leur zone.

Mais depuis quelques jours, leur commerce avait bénéficié d’une promotion.

Avant de reprendre le chemin inverse, Tim jetait un dernier un coup d’œil au panorama, propre, ordonné, se demandant à quoi sa vie aurait ressemblé s’il était né ici, au niveau au-dessus, puis il retraversait la frontière pour se retrouver sur le toit de l’immeuble, quittant un monde pour un autre, presque à regret.

La lumière vacillante du parking couvert donnait à l’endroit un aspect fantomatique et inquiétant. L’espace était vide, excepté quelques véhicules garés et des carcasses carbonisées qui se désagrégeait lentement. Tim détestait cet endroit, Paul encore plus, son anxiété l’empêchait de rester en place plus de 5 secondes.

- On aurait dû choisir un autre endroit, c’est trop glauque par ici.

Ils avaient insisté pour que la transaction se déroule dans un endroit qui leur convenait mieux mais l’acheteur avait refusé, menaçant de tout annuler : l’appât du gain avait eu raison de leur prudence.

- Du calme, j’ai tout prévu au cas où ça viendrait à être un plan foireux.

Tim releva  un peu son t-shirt sale pour dévoiler une arme à feu soigneusement rangé dans la poche de son pantalon : loin de rassurer son camarade, cela eut plutôt l’effet inverse.

- Bonne idée, comme ça on aura peut-être le temps d’en buter 2 ou 3 avant de se faire shooter !

Au loin, le crissement d’une voiture résonna à travers le parking comme le cri d’une bête enragé et un monstre mécanique rutilant lancé à pleine vitesse stoppa sa course dans un dérapage qui n’avait pour seul but que d’impressionner.

Paul fit de son mieux pour cacher sa nervosité, essayant de contrôler le tremblement de ses membres, pendant que le chauffeur s’avançait vers eux d’un pas nonchalant, flanqué de deux acolytes qui lui servait de gardes du corps.

- Voilà mes deux nouveaux voleurs préférés !!!

Son accueil était chaleureux, presque hystérique, probablement aidé par quelques substances de mauvaises qualités qu’il avait l’habitude d’ingurgiter.

- Désolé pour l’endroit, je vous aurais bien invité chez moi mais ma femme est un peu sur les nerfs en ce moment.

Il ponctuait chacune de ses phrases d’un rire tonitruant et forcé, essayant vainement de palier son manque de présence, sa petite taille et sa calvitie naissante pas une surabondance d’artifices tapageurs et de mauvais gout qui le rendait plus ridicule qu’effrayant… mais les 2 gorilles derrière lui, tatoués sur l’ensemble du visage et des bras, étaient probablement ses muscles pendant que lui s’était fait une place une soleil dans le monde des dealers grâce à son sens de l’opportunité et son argent.

- Ok, faites-moi voir la marchandise les jeunes.

Les deux garçons sortirent les ampoules de leur poches une à une, l’homme en face d’eux les examina de près. Tim essayait d’envisager toutes les possibilités, surtout les plus mauvaise, d’imaginer comment il allait réagir s’il décidait de ne pas payer ou pire…

- Bien c’est exactement ce que je voulais.

Son large sourire satisfait menaçait de les avaler tous les deux. L’homme passa lentement une main dans sa poche, le cœur de Tim battait une symphonie militaire rythmé par l’adrénaline, deux liasses de billets s’échouèrent négligemment sur le sol, à leurs pieds.

- Chose promise, chose due, voilà votre récompense.

Les deux garçons observaient l’argent comme s’il s’agissait d’une bête curieuse, surpris et décontenancé par la simplicité de l’échange.

- Vous devriez les ramasser avant qu’ils s’envolent.

Son rire bruyant empli une nouvelle fois le parking, se répercutant en dizaines de copies ; le temps de se baisser pour prendre l’argent, leur interlocuteur leur avait déjà tourné le dos pour rejoindre son véhicule, mais avant d’ouvrir la portière, il fit brusquement volte-face pour s’adresser à eux :

- Vous savez, si vous voulez vous faire plus d’argent, j’ai d’autres activités bien plus lucratives.

Son regard avait pris une teinte différente, mélange  d’avidité et de malveillance, le regard du diable quand il s’apprête à vous faire signer un pacte.

- Des jeunes gens comme vous, en pleine possession de leurs moyens et dans la force de l’âge, certains paient cher pour ça.

Ils connaissaient assez bien les bas-fonds de la ville pour savoir de quoi il parlait, ce n’était pas un secret, ils avaient eu vent des différents trafics qui s’opéraient, ce que certains étaient prêt à faire pour de l’argent…

- Va te faire foutre, on fait là-dedans, taré !

- Oh !! Ok,ok, pas besoin d’être agressif.

L’homme n’avait même pas levé un sourcil, son attitude offensé n’était qu’une posture, il savait exactement ce qu’il faisait, il l’avait déjà fait des tas de fois, embobiné des gens naïf pour nourrir son commerce.

Tim posa la main sur le bras de son ami pour calmer son tempérament.

- C’est suffisant pour l’instant, je pense.

- D’accord, pas de problème. Si vous changez d’avis, vous savez comment me contacter.

Les 3 individus repartirent de la même manière qu’ils étaient arrivés, dans une myriade d’effets, laissant les deux garçons seuls au milieu de cette immense place trop grande pour eux.

- T’aurais pas vu Paul ?

Le vacarme du technocentre l’obligeait presque à crier pour se faire entendre.

- Pourquoi tu me demandes ça à moi ? C’est vous deux qui trainez toujours ensemble.

Jimmy détachait à peine de l’immense écran de télévision, le regard captivé par le programme télé en cours de diffusion, semblables aux dizaines d’autres zombies accolés les uns les autres.

Paul avait disparu. Sa mère avait dit qu’il n’était pas rentré la veille, son portable ne répondait pas et personne ne l’avait aperçu : Paul s’était volatilisé.

- Si jamais tu le vois, préviens-moi ok ?

- Ouais, ouais…

Jimmy écoutait à peine ce qu’il lui disait, il n’était même pas certain que celui-ci ait vraiment compris la question.

Le technocentre concentrait l’attention d’une grosse partie de la jeunesse de cette zone ; on y trouvait des écrans de télévision, individuels et collectifs, sur lesquels on pouvait suivre son programme favori, des programmes inédits ou étrangers, spécialement conçu pour que vous en redemandiez.

Mais depuis quelques années, la télévision était supplanté par les casques de réalité virtuelle, capables de vous plonger dans un rêve éveillé plus vrai que nature, capable de modeler une fausse réalité guidée uniquement par vos pensées. Evidemment, le grand frisson avait un prix, que beaucoup ne pouvait pas se payer, mais les arrangements étaient toujours possibles. Bien souvent, le sexe pouvait faire office de monnaie d’échange, mais le sang était aussi devenu une denrée de luxe, il n’était plus si rare de voir certains clients avec un casque vissé sur la tête et un tuyau dépassant du bras… dans les cas les plus extrêmes, le trafic d’organes pouvait aussi remplacé l’argent : la jeune génération avait troqué  les drogues classiques contre d’autres formes d’addiction.

Tim avait toujours préféré une vie merdique plutôt qu’une jolie illusion : parfois ils les enviaient, parfois ils lui faisaient de la peine.

Ne pas donner de nouvelles n’était pas dans les habitudes de son camarade. Lui et Paul se connaissaient depuis l’enfance, il ne lui était encore jamais arrivé de disparaitre de cette manière, encore moins sans le prévenir.

Tim pensa alors à Gus, le dealer qui leur achetait les ampoules volées. Il repensa à ses dernières paroles. Il ne savait pas où celui-ci vivait mais il connaissait une personne en mesure de lui fournir l’information.

Il prit la direction du métro, descendit les marches crasseuses pour s’enfoncer dans les tunnels sombres et malodorants.

Sous terre, c’était presque un autre monde dans lequel il pénétrait, avec ses propres règles et sa population, différentes de celles de la surface.

Il ne venait jamais par ici, ces couloirs exigus et emplis de monde le rendaient claustrophobe ;  sur les murs, des cafards rampaient, la photo d’une jeune fille disparue avait été placardé de manière désordonné… cet enchevêtrement de tunnels ressemblait à un labyrinthe au milieu duquel il avait toujours peur de se perdre, peut-être était-ce d’ailleurs la raison pour laquelle tant de gens vivaient et dormaient ici, parce qu’ils s’étaient perdus, et qu’ils ne trouvaient plus le chemin de la sortie.

Entre les mendiants et les SDF, on pouvait trouver les junkies dont le système oculaire avait été détruit par la mauvaise came, condamnés à vivre dans la pénombre comme des hommes taupes, marchandant avec des orphelins qui leurs servaient de coursier ou de messager. Chacun y trouvait son compte, créant ainsi une ville souterraine qui avait fini par constituer sa propre économie parallèle.

Ces morts en sursis était parvenue à une complète autarcie, une indépendance qui se transformait en ignorance : il était parfois difficile de faire la différence entre un cadavre et une personne endormie.

C’est dans un recoin sombre, sous les marches, au milieu des débris et de la poussière parfois toxique que siégeait Skull. Son surnom provenait de son apparence, très maigre et très pâle ; il expliquait à chaque fois que ce n’était pas la drogue qui l’avait rendu ainsi.

Skull était allongé, au milieu d’une foule aussi dépendante que lui, roi des camés parmi les camés, tous autour de lui à le vénérer comme un dieu. Lui aussi avait saisi sa chance, il n’était qu’un vulgaire intermédiaire qui avait su collaboré avec les bonnes personnes.

- Skull, t’as vu Paul !?

Tim lui décrocha un coup de pied pour attirer son attention.

- Eh, Kiddo, c’est pas prudent pour un gamin comme toi de trainer par ici, t’en veux un peu.

Il agitait un petit sachet de poudre coloré, les yeux de ses ouailles s’illuminaient, les siens étaient vitreux et déjà dans un autre monde.

- Je m’en branle de ta merde. T’as vu Paul ?

- C’est qui Paul ?

- Il habite où Gus ?

Les questions mettaient un temps bien trop long pour arriver jusqu’aux quelques neurones qui lui restaient.

- Tu penses qu’un mec comme lui me donne son adresse, t’es marrant comme môme.

C’était peine perdue, Tim l’avait rapidement compris, il avait déjà commencé à faire demi-tour quand Skull l’interpela.

- C’est ton pote au crâne rasé que tu cherches ?

- Ouais !

- Je l’ai aperçu entrer dans un camion…

- Un camion !?

- Ouais, une camionnette blanche, toute blanche, il est monté à l’intérieur, y’avait 2 mecs à l’avant et ils sont repartis aussi vite ;

Skull était déjà passé à autre chose, reparti dans son monde, laissant Tim avec d’autres questions sans réponses. Cette camionnette blanche avait déjà été aperçue, dans des circonstances similaires, dans des disparitions semblables.

Le trajet pour rentrer chez lui était long, Tim préféra faire une entorse à ses principes et attendre sur le quai. L’endroit était tout entier imprégné d’une tristesse contagieuse. Un peu plus loin, 2 bandes rivales s’affrontaient violemment et bruyamment, dans l’indifférence totale de la foule.

Une pluie épaisse et chaude tombait du ciel, formant des milliers de gouttelettes lumineuses en passant près des réverbères ; elles laissaient une empreinte brulante en glissant sur sa peau. Les pluies acides étaient le résultat de l’évacuation des eaux usées de l’étage supérieur, rien n’était vraiment naturel ici-bas, même la nuit.

Tim arpentait les rues comme un zombie, comme une âme en peine, avançant à l’aveuglette, avançant sans savoir où il allait. L’eau sale qui s’écoulait au-dessus de lui nettoyait ses mains imbibées de sang et finissait sa course dans des ruisseaux écarlates au bord des routes.

Il l’avait découverte,  gisant sans vie sur son grand lit blanc et froid, baignant dans une mare rougeâtre qui ne laissait pas beaucoup de doute sur son état.

Il s’était dépêché, avait essayé de compresser l’hémorragie, mais c’était déjà trop tard. Un petit torrent de sang continuait à se déverser entre ses jambes… Elle lui avait dit quelques jours auparavant qu’elle avait trouvé quelqu’un capable de réaliser l’opération finale pour un prix correct, il avait tenté de l’en dissuader, il connaissait bien le nombre de charlatans qui peuplaient les rues, promettant monts et merveilles au plus crédules, elle avait essayé de le rassurer, de lui dire qu’il semblait honnête et qu’elle pourrait enfin être elle-même : ce monde est fatal aux optimistes.

Il était resté, pendant de longues minutes, ou de longues heures, il ne se rappelait plus vraiment, il avait perdu la notion du temps ; il avait attendu, le corps sans vie entre ses bras, puis lorsque ses cris et ses pleurs avaient tellement envahie la pièce qu’elle ne pouvait plus les contenir, il était sorti.

La nuit était chaude, l’air chargé d’une menace sourde et intangible… depuis combien de temps tournait-il dans les rues, cherchant à s’éloigner d’un cauchemar pour mieux s’en rapprocher au final ? Les images de son cadavre ne cessaient de défiler dans sa tête. Combien de temps s’était-il écoulé depuis la macabre découverte jusqu’à l’apparition ?

Au départ, ce ne fut qu’une silhouette, solitaire, qui se découpait dans le crépuscule chimique. Une ombre parmi d’autres, qui semblait ne pas bouger, qui tournait juste sur elle-même, désorientée, cherchant un point précis dans le ciel pour se diriger… puis au fur et à mesure qu’il se rapprochait, ses traits s’étaient précisés, malgré l’obscurité qui le grignotait : ce crâne complètement rasé, ses longs bras maigres aux doigts effilé : la silhouette devenait de plus en plus familière.

Encore quelques mètres et le doute ne fut plus possible : Paul se tenait là, au milieu de la rue étroite et vide. Son t-shirt manquait et il grelottait, des hématomes constellaient son thorax, une plaie mal refermée et infectée attira son attention.

- Paul !

Le jeune homme tourna à peine la tête dans sa direction vaguement interpellé par le son de sa voix. Il regardait en l’air, tournait la tête à droite et à gauche, sans savoir où il se trouvait, ni qui il était. Puis il passa ses doigts sur sa cicatrice boursouflée, sembla se remémorer soudainement quelque chose d’important, et posa son regard sur Tim, un regard lucide, d’où la confusion avait totalement disparu. Ses lèvres bougèrent et tentèrent de former des mots, Tim essaya  de comprendre mais le regard triste et apeuré de son camarade était plus explicite.

Paul se mit soudain à scintiller. Une lueur de plus en plus aveuglante et chaude émanait de lui, de l’intérieur de lui.

Et alors…

Une explosion le jeta à terre.

Dans la nuit morte, Paul s’était volatilisé, éclaté en millions de particules qui se dispersèrent dans le néant.

- Te voilà enfin ! plus d’une heure que j’attends, j’ai cru que tu t’étais perdu en chemin…

- Les sarcasmes ne sont pas nécessaire, Zek. C’est juste ce foutu bus qui est encore tombé en panne.

- Tu sais qu’il existe une magnifique invention appelé « tél éphone mobile » et qui permet de prévenir ton associé de ton retard.

- Et tu sais que le réseau est pourri, ça capte pas par ici. Je suis là maintenant, comment se déroule le plan ?

-  Comme sur des roulettes ! Après ces trois-là, on devrait pouvoir être opérationnel demain, ce sera un grand jour.T’es sûr de ce que tu fais ?

- C’est un peu tard pour reculer,  je t’ai pas vraiment entendu émettre d’objection quand on a décidé de commencer la révolution.

- C’est juste qu’on utilise des mômes comme de la chair à canon, excuse-moi d’avoir un minimum de conscience morale.

- Ton sens de la morale est noble mais il arrive un peu tard. Et on a pas le choix, l’organisme adulte court-circuite le potentiel explosif des engins. On utilise des gamins pour bâtir un futur meilleur, ça s’appelle le sens du sacrifice. Et c’est pas comme si leur vie ou leur avenir s’annonçait glorieux.

- Et nous dans tout ça ?

- Notre sacrifice à nous, c’est que personne ne saura que nous sommes responsables de ce nouveau monde.

- Je suis pas à l’aise avec les tarés qui nous aide, ces mecs sont des vrais cinglés…

- « L’Eglise de la vérité »… évidemment que ce sont des tarés, mais notre objectif est le même, la seule différence c’est que eux souhaitent le faire pour de mauvaises raisons. Ils achètent les ampoules à un petit mafieux du coin qui lui-même les achètent à des petits voleurs, ceux-là mêmes dont nous avons besoin pour le feu d’artifice : la boucle est bouclée, une vraie chaine alimentaire moderne.

- Comment ça se passera demain ?

- Tout le monde sait que la frontière entre notre étage et celui du milieu est une vraie passoire, j’ai réussi à convaincre quelques gardes de prendre un congé, moyennant quelques billets. Une fois pénétré au niveau intermédiaire, tout devient très simple.

- J’espère que pour toi que ton plan est infaillible.

- On le saura demain ?

Ce jour resterait dans toutes les mémoires. Dans celles des survivants. Dans celle des générations futures.

L’aube venait à peine de se lever, ce gigantesque projecteur qui simulait le soleil pour l’étage le plus bas. Les noctambules regagnaient leur abri, comme si le soleil pouvait leur être nocif. Les autres se préparaient à vaquer à leurs activités diurnes.

La journée avait démarré comme toutes les autres, nul ne soupçonnait son importance.

Son corps sans vie gisait toujours inerte sur le lit. Tim avait pris soin de changer les draps et de la nettoyer pour effacer toute trace de sang. Il avait fermé ses grand yeux froids, elle semblait si paisible, endormie.

Tout avait commencé avec cette armée d’enfants et d’adolescents qui se mirent à défiler sagement dans les rues, en silence, le regard rivé droit devant eux, sans adresser un seul mot aux passants.

Le cortège avançait par rangée de deux, chacun allait au même rythme, programmés pour une destination connue d’eux seuls.

Ils disparurent dans un immeuble désaffecté  pour réapparaitre sur le toit, là où tous pourraient les voir et les entendre.

Il s’était allongé contre elle, ses mains caressant sa peau froide. Il l’avait serré contre lui, tentant de lui fournir un peu de sa chaleur, comme si cela avait pu la ramener à la vie.

Puis ils avaient traversé la barrière métallique pour s’introduire au second étage. En bas, les passants regardaient, curieux, pendant que d’autres continuaient leur petite vie, insouciants à l’événement qui se préparaient.

Au niveau intermédiaire, tout était encore paisible, ils dormaient tous, ils ne s’occupaient jamais de ce qui se déroulait ailleurs.

Il embrassa ses lèvres une dernière fois, ses doigts entre les siens.

La procession marcha jusqu’à une grande place et c’est là que la détonation retentit, un bruit sourd, une onde qui se fit ressentir jusqu’au sommet.

Tim entendit d’abord un grondement assourdissant, suivi d’un tremblement qui fit presque voler en éclats les fenêtres. Il se serra un peu plus contre elle. Il avait compris. Les pièces du puzzle s’étaient imbriquées et il avait compris. Il n’avait pas peur. Bien au contraire, il ressentait une espèce de soulagement. Plus rien n’avait d’importance, ils étaient ensemble, ce n’était pas la fin, c’était le début d’un nouveau commencement, un plongeon vers l’inconnu, il était prêt.

Il vit la lumière éblouissante foncer progressivement sur eux, cette vague magnifique et aveuglante. Puis il sentit la chaleur caresser son visage, l’envelopper dans un cocon douillet.

Il l’observa une dernière fois, avant de ne  plus pouvoir. Il sourit une dernière fois avant de ne plus pouvoir.

Plus de hiérarchie, plus de séparation, ils étaient désormais tous égaux, tous unis.

UN RÊVE GLACÉ